\ifx\main\undefined\input{main.tex}\endinput\fi

\def\forfattare{Axel Forsman}
\def\medforfattare{William Johansson, Anders Källberg, Jonas Lauri}

% Mean absolute error
\def\mae{\SI[round-precision=3]{2.7205728686321}{\percent}}

\long\def\sammanfattning{
Automatic transmission requires road inclination to operate various routines.
To this end,
a Nonlinear Auto Regressive with Exogenous Input (NARX) model
for filtering the volatile output of inclinometers is presented.
Accelerations; raw inclinometer readings; and inclinations,
derived from elevations, were collected from
the bus computer and a rear-mounted GPS for use as training parameters.
An unsatisfactory mean absolute error of \mae{} was attained,
which was ascribed to faults in generating the inclination output parameter.
}

\long\def\diskussion{
Fordonet börjar rulla vid lutning över ungefär \SI{1}{\percent}.
Det medför att det är nödvändigt att kunna särkilja lutningar på
\SI{2}{\percent} från \SI{0}{\percent}.
Neuronnätets ernådda genomsnittliga absoluta avvikelse på \mae{}
tyder på att resultatet var otillfredställande,
vilket styrks av att i figur~\ref{fig:netresult} vid \SI{26}{\second}
så är neuronnätets resultat \SI{\sim 0}{\percent}
medan GPS:en gav \SI{\sim 4}{\percent}.
Antingen stämmer GPS:en eller så har neuronnätet tränats på felaktig data;
bägge utfall är suboptimala.

% Förklara fel i fig:phiresult
Den tidigare noterade diskrepansen mellan en del värden i
figur~\ref{fig:phiresult} kan förklaras av
GPS:ens halvmeter i mätnoggrannhet vilken gjorde att den inte
mätte svängrörelserna i busskarossen som lutningsgivaren gjorde,
eller av att indexeringen in i GPS:ens datapunkter misslyckades.
Valideringsdata, det vill säga separat data från träningsdatan,
för ett lutande slätt plan skulle kunna säga om det berodde på det förra,
eftersom möjliga svängningar och gropar skulle elimineras.
Genom att spara en enda lång mätsekvens från bussen skulle man kringgå det senare
då man endast behövt synkronisera GPS- och bussdata på ett ställe.
Ett annat alternativ skulle vara att montera lutningsgivaren på en rigg.
Då lutningen i sådana fall skulle vara explicit kontrollerad
hade man sluppit använda sig av GPS eller dylikt.

% Felkällor
Varje neuronnätskonfiguration tränades med
en uppsättning slumpade vikter och biases allena,
varför det är möjligt att SDG algoritmen fastnade i ett lokalt minimum
eller att en bättre förlust kunnat nås snabbare.
Dessutom på grund av den begränsade mängden träningsdata
är det möjligt att nätet överanpassade,
det vill säga att det memorerade träningsdatan men inte lärde sig
generalisera till nya situationer.
Det skulle behöva ses över huruvida det är fallet genom att
införskaffa mer valideringsdata.
Metoder för att isåfall åtgärda det inkluderar
att använda ett nät som är precis stort nog för att ge en adekvat anpassning
och att sluta träna tidigare för att inte ge neuronnätet tid att specialisera sig.
}
